qcp/cnf/annotated_C/cnf_trans.c
@@ -1,225 +1,459 @@
 #include "cnf_trans.h"
 
+#include "int_array_def.h"
+#include "verification_list.h"
+#include "verification_stdlib.h"
+
+/*@ Import Coq Require Import smt_lang_lib */
+/*@ Import Coq Require Import cnf_trans_lib */
+/*@ Import Coq From SimpleC.EE Require Import malloc */
+/*@ Import Coq From SimpleC.EE Require Import sll_tmpl */
+
+/*@ Extern Coq ( smt_prop :: *) */
+/*@ Extern Coq (PreData :: *) */
+/*@ Extern Coq (prop2cnf_ret :: *) */
+/*@ Extern Coq (SmtPropBop :: *) */
+/*@ Extern Coq (SmtPropUop :: *) */
+/*@ Extern Coq (store_SmtProp : Z ->  smt_prop -> Assertion)
+               (store_SmtProp' : Z ->  smt_prop -> Assertion)
+               (store_SmtProp_cell : Z ->  smt_prop -> Assertion)
+               (sll_SmtProplist : Z -> list  smt_prop -> Assertion)
+               (sllseg_SmtProplist : Z -> list  smt_prop -> Assertion)
+               (sllbseg_SmtProplist : Z -> list  smt_prop -> Assertion)
+               (init_int_array : Z -> Z -> Assertion)
+               (store_int_array : Z -> Z -> list Z -> Assertion)
+               (store_cnf_list_cell : Z -> list Z -> Assertion)
+               (sll_cnf_list : Z -> list (list Z) -> Assertion)
+               (sllseg_cnf_list : Z -> list (list Z) -> Assertion)
+               (sllbseg_cnf_list : Z -> list (list Z) -> Assertion)
+               (store_predata : Z -> list (list Z) -> Z -> Z -> Assertion)
+               (iff2cnf_binary : Z -> Z -> Z -> SmtPropBop -> list (list Z))
+               (iff2cnf_unary : Z -> Z -> list (list Z))
+               (iff2cnf_length_binary : Z -> Z -> Z -> SmtPropBop -> Z)
+               (SmtPBID : SmtPropBop -> Z)
+               (SmtPUID : SmtPropUop -> Z)
+               (SmtPTID :  smt_prop -> Z)
+               (all_zero_list : Z -> list Z)
+               (prop_cnt_inf : list (list Z) -> Z)
+               (prop_cnt_inf_SmtProp :  smt_prop -> Z)
+               (prop2cnf_logic:  smt_prop -> PreData -> prop2cnf_ret)
+               (make_predata : list (list Z) -> Z -> Z -> PreData)
+               (make_prop2cnf_ret: PreData -> Z ->prop2cnf_ret)
+               (SmtB : SmtPropBop -> smt_prop -> smt_prop -> smt_prop)
+               (SmtU : SmtPropUop -> smt_prop -> smt_prop)
+               (SmtV : Z -> smt_prop)
+               */
+
 /* BEGIN Given Functions */
 
 // 分配一个大小为size的全零的int数组
-int* malloc_int_array(int size);
+int *malloc_int_array(int size)
+    /*@ Require size > 0
+        Ensure __return != 0 &&
+               store_int_array(__return, size, all_zero_list(size))
+     */
+    ;
 
 // 释放int数组
-void free_int_array(int* array);
+void free_int_array(int *array)
+    /*@ Require exists n l, array != 0 && n > 0 &&
+                  store_int_array(array, n, l)
+      Ensure emp
+    */
+    ;
 
 // 分配一个初始全零 cnf_list 结构体
-cnf_list* malloc_cnf_list();
+cnf_list *malloc_cnf_list()
+    /*@ Require emp
+        Ensure __return != 0 &&
+               data_at(&(__return -> size), 0) *
+               data_at(&(__return -> clause), 0) *
+               data_at(&(__return -> next), 0)
+      */
+    ;
 
 // 释放 cnf_list 结构体
-void free_cnf_list(cnf_list* list);
+void free_cnf_list(cnf_list *list)
+    /*@ Require list != 0 && exists s c n,
+               data_at(&(list -> size), s) *
+               data_at(&(list -> clause), c) *
+               data_at(&(list -> next), n)
+        Ensure emp
+      */
+    ;
 
 /* END Given Functions */
 
+void clause_gen_unary(int p2, int p3, PreData *data)
+/*@ With clist pcnt ccnt
+      Require p2 != 0 && p3 != 0 && prop_cnt_inf(clist) + 1 <= pcnt &&
+              store_predata(data, clist, pcnt, ccnt)
+      Ensure store_predata(data, app(iff2cnf_unary(p2, p3),
+                           clist), pcnt, ccnt + 2)
+*/
+{
+  int size = 3;
+  int *clause1 = malloc_int_array(size);
+  int *clause2 = malloc_int_array(size);
+  // 完成 SET_PROP: p3<->(p1 op p2) / p3<->not p2
 
-//生成p3<->(p1 op p2)对应的cnf中的clause
-//p3<->not p2 (op为 not时， 此时p1缺省为0)
-void clause_gen(int p1, int p2, int p3, int op, PreData* data){
-    int size = 3;
-    int *clause1 = malloc_int_array(size);
-    int *clause2 = malloc_int_array(size);
-    int *clause3 = malloc_int_array(size);
-    int *clause4 = malloc_int_array(size);
-    // 完成 SET_PROP: p3<->(p1 op p2) / p3<->not p2
-    int cnt = 0;
-    switch (op)
-    {
-    case SMTPROP_OR:
-    {
-        // p3\/非p1
-        clause1[0] = -p1;
+  // p3\/p2
+  clause1[0] = p2;
+  clause1[1] = p3;
+  // 非p3\/非p2
+  clause2[0] = -p2;
+  clause2[1] = -p3;
+
+  cnf_list *list1 = malloc_cnf_list();
+  cnf_list *list2 = malloc_cnf_list();
+  list1->size = size;
+  list2->size = size;
+  list1->clause = clause1;
+  list2->clause = clause2;
+
+  list1->next = list2;
+
+  /*@ store_predata(data@pre, clist, pcnt, ccnt)
+      which implies
+      data@pre != 0 && Zlength(clist) == ccnt &&
+      exists y,
+        data_at(&(data@pre -> cnf_res), y) *
+        data_at(&(data@pre -> prop_cnt), pcnt) *
+        data_at(&(data@pre -> clause_cnt), ccnt) *
+        sll_cnf_list(y, clist)
+   */
+
+  list2->next = data->cnf_res;
+  data->cnf_res = list1;
+  data->clause_cnt += 2;
+}
+
+// 生成p3<->(p1 op p2)对应的cnf中的clause
+// p3<->not p2 (op为 not时， 此时p1缺省为0)
+void clause_gen_binary(int p1, int p2, int p3, int op, PreData *data)
+/*@ With clist pcnt ccnt bop
+      Require p1 != 0 && p2 != 0 && p3 != 0 &&
+              prop_cnt_inf(clist) + 1 <= pcnt && op == SmtPBID(bop) &&
+              store_predata(data, clist, pcnt, ccnt)
+      Ensure store_predata(data, app(iff2cnf_binary(p1, p2, p3, bop),
+                           clist), pcnt, ccnt + iff2cnf_length_binary(p1, p2,
+                                                                      p3, bop))
+*/
+{
+  int size = 3;
+  int *clause1 = malloc_int_array(size);
+  int *clause2 = malloc_int_array(size);
+  int *clause3 = malloc_int_array(size);
+  int *clause4 = malloc_int_array(size);
+  // 完成 SET_PROP: p3<->(p1 op p2) / p3<->not p2
+  int cnt = 0;
+  switch (op) {
+    case SMTPROP_OR: {
+      // p3\/非p1
+      clause1[0] = -p1;
+      clause1[1] = p3;
+      // p3\/非p2
+      clause2[0] = -p2;
+      clause2[1] = p3;
+      if (p1 != p2) {
+        // 非p3\/p1\/p2
+        clause3[0] = p1;
+        clause3[1] = p2;
+        clause3[2] = -p3;
+      } else {
+        clause3[0] = p1;
+        clause3[1] = -p3;
+      }
+      cnt += 3;
+      break;
+    }
+    case SMTPROP_AND: {
+      // 非p3\/p1
+      clause1[0] = p1;
+      clause1[1] = -p3;
+      // 非p3\/p2
+      clause2[0] = p2;
+      clause2[1] = -p3;
+      if (p1 != p2) {
+        // p3\/非p1\/非p2
+        clause3[0] = -p1;
+        clause3[1] = -p2;
+        clause3[2] = p3;
+      } else {
+        clause3[0] = -p1;
+        clause3[1] = p3;
+      }
+      cnt += 3;
+      break;
+    }
+    case SMTPROP_IMPLY: {
+      if (p1 != p2) {
+        // p3\/p1
+        clause1[0] = p1;
         clause1[1] = p3;
         // p3\/非p2
         clause2[0] = -p2;
         clause2[1] = p3;
-        if (p1 != p2)
-        {
-            // 非p3\/p1\/p2
-            clause3[0] = p1;
-            clause3[1] = p2;
-            clause3[2] = -p3;
-        }
-        else
-        {
-            clause3[0] = p1;
-            clause3[1] = -p3;
-        }
+        // 非p3\/非p1\/p2
+        clause3[0] = -p1;
+        clause3[1] = p2;
+        clause3[2] = -p3;
         cnt += 3;
-        break;
+      } else {
+        clause1[0] = p3;
+        cnt += 1;
+      }
+      break;
     }
-    case SMTPROP_AND:
-    {
-        // 非p3\/p1
+    case SMTPROP_IFF: {
+      if (p1 != p2) {
+        // p3\/p1\/p2
         clause1[0] = p1;
-        clause1[1] = -p3;
-        // 非p3\/p2
-        clause2[0] = p2;
-        clause2[1] = -p3;
-        if (p1 != p2)
-        {
-            // p3\/非p1\/非p2
-            clause3[0] = -p1;
-            clause3[1] = -p2;
-            clause3[2] = p3;
-        }
-        else
-        {
-            clause3[0] = -p1;
-            clause3[1] = p3;
-        }
-        cnt += 3;
-        break;
+        clause1[1] = p2;
+        clause1[2] = p3;
+        // p3\/非p1\/非p2
+        clause2[0] = -p1;
+        clause2[1] = -p2;
+        clause2[2] = p3;
+        // 非p3\/p1\/非p2
+        clause3[0] = p1;
+        clause3[1] = -p2;
+        clause3[2] = -p3;
+        // 非p3\/非p1\/p2
+        clause4[0] = -p1;
+        clause4[1] = p2;
+        clause4[2] = -p3;
+        cnt += 4;
+      } else {
+        clause1[0] = p3;
+        cnt += 1;
+      }
+      break;
     }
-    case SMTPROP_IMPLY:
-    {
-        if (p1 != p2)
-        {
-            // p3\/p1
-            clause1[0] = p1;
-            clause1[1] = p3;
-            // p3\/非p2
-            clause2[0] = -p2;
-            clause2[1] = p3;
-            // 非p3\/非p1\/p2
-            clause3[0] = -p1;
-            clause3[1] = p2;
-            clause3[2] = -p3;
-            cnt += 3;
-        }
-        else
-        {
-            clause1[0] = p3;
-            cnt += 1;
-        }
-        break;
+    default: {
+      // unreachable
     }
-    case SMTPROP_IFF:
-    {
-        if (p1 != p2)
-        {
-            // p3\/p1\/p2
-            clause1[0] = p1;
-            clause1[1] = p2;
-            clause1[2] = p3;
-            // p3\/非p1\/非p2
-            clause2[0] = -p1;
-            clause2[1] = -p2;
-            clause2[2] = p3;
-            // 非p3\/p1\/非p2
-            clause3[0] = p1;
-            clause3[1] = -p2;
-            clause3[2] = -p3;
-            // 非p3\/非p1\/p2
-            clause4[0] = -p1;
-            clause4[1] = p2;
-            clause4[2] = -p3;
-            cnt += 4;
-        }
-        else
-        {
-            clause1[0] = p3;
-            cnt += 1;
-        }
-        break;
-    }
-    case SMTPROP_NOT:
-    {
-        // p3\/p2
-        clause1[0] = p2;
-        clause1[1] = p3;
-        // 非p3\/非p2
-        clause2[0] = -p2;
-        clause2[1] = -p3;
-        cnt += 2;
-        break;
-    }
-    default:
-    {
-        //unreachable 
-    }
-    }
-    cnf_list *list1 = malloc_cnf_list();
-    cnf_list *list2 = malloc_cnf_list();
-    cnf_list *list3 = malloc_cnf_list();
-    cnf_list *list4 = malloc_cnf_list();
-    list1->size = size;
-    list2->size = size;
-    list3->size = size;
-    list4->size = size;
-    list1->clause = clause1;
-    list2->clause = clause2;
-    list3->clause = clause3;
-    list4->clause = clause4;
-    if (cnt == 1)
-    {
-        list1->next = data->cnf_res;
-        data->cnf_res = list1;
-        data->clause_cnt += 1;
-        free_int_array(clause2);
-        free_int_array(clause3);
-        free_int_array(clause4);
-        free_cnf_list(list2);
-        free_cnf_list(list3);
-        free_cnf_list(list4);
-    }
-    else if (cnt == 2)
-    {
-        list1->next = list2;
-        list2->next = data->cnf_res;
-        data->cnf_res = list1;
-        data->clause_cnt += 2;
-        free_int_array(clause3);
-        free_int_array(clause4);
-        free_cnf_list(list3);
-        free_cnf_list(list4);
-    }
-    else if (cnt == 3)
-    {
-        list1->next = list2;
-        list2->next = list3;
-        list3->next = data->cnf_res;
-        data->cnf_res = list1;
-        data->clause_cnt += 3;
-        free_int_array(clause4);
-        free_cnf_list(list4);
-    }
-    else
-    {
-        list1->next = list2;
-        list2->next = list3;
-        list3->next = list4;
-        list4->next = data->cnf_res;
-        data->cnf_res = list1;
-        data->clause_cnt += 4;
-    }
+  }
+  cnf_list *list1 = malloc_cnf_list();
+  cnf_list *list2 = malloc_cnf_list();
+  cnf_list *list3 = malloc_cnf_list();
+  cnf_list *list4 = malloc_cnf_list();
+  list1->size = size;
+  list2->size = size;
+  list3->size = size;
+  list4->size = size;
+  list1->clause = clause1;
+  list2->clause = clause2;
+  list3->clause = clause3;
+  list4->clause = clause4;
+
+  /*@ store_predata(data@pre, clist, pcnt, ccnt)
+    which implies
+    data@pre != 0 && Zlength(clist) == ccnt &&
+    exists y,
+      data_at(&(data@pre -> cnf_res), y) *
+      data_at(&(data@pre -> prop_cnt), pcnt) *
+      data_at(&(data@pre -> clause_cnt), ccnt) *
+      sll_cnf_list(y, clist)
+ */
+
+  if (cnt == 1) {
+    list1->next = data->cnf_res;
+    data->cnf_res = list1;
+    data->clause_cnt += 1;
+    free_int_array(clause2);
+    free_int_array(clause3);
+    free_int_array(clause4);
+    free_cnf_list(list2);
+    free_cnf_list(list3);
+    free_cnf_list(list4);
+  } else if (cnt == 2) {
+    list1->next = list2;
+    list2->next = data->cnf_res;
+    data->cnf_res = list1;
+    data->clause_cnt += 2;
+    free_int_array(clause3);
+    free_int_array(clause4);
+    free_cnf_list(list3);
+    free_cnf_list(list4);
+  } else if (cnt == 3) {
+    list1->next = list2;
+    list2->next = list3;
+    list3->next = data->cnf_res;
+    data->cnf_res = list1;
+    data->clause_cnt += 3;
+    free_int_array(clause4);
+    free_cnf_list(list4);
+  } else {
+    list1->next = list2;
+    list2->next = list3;
+    list3->next = list4;
+    list4->next = data->cnf_res;
+    data->cnf_res = list1;
+    data->clause_cnt += 4;
+  }
 }
 
-int prop2cnf(SmtProp* p, PreData* data){
-    int res = 0;
-    switch(p->type){
-        case SMTB_PROP: {
-            int p1 = prop2cnf(p->prop.Binary_prop.prop1, data);
-            int p2 = prop2cnf(p->prop.Binary_prop.prop2, data);
-            res = ++(data->prop_cnt);
-            clause_gen(p1, p2, res, p->prop.Binary_prop.op, data);
-            break;
-        }
-        case SMTU_PROP: {
-            int p1 = prop2cnf(p->prop.Unary_prop.prop1, data);
-            res = ++(data->prop_cnt);
-            clause_gen(0, p1, res, p->prop.Binary_prop.op, data);
-            break;
-        }
-        case SMT_PROPVAR:
-            res = p->prop.Propvar;
-            break;
-        default:
-            //unreachable
+int prop2cnf(SmtProp *p, PreData *data)
+/*@ With prop clist pcnt ccnt
+      Require prop_cnt_inf_SmtProp(prop) <= pcnt &&
+              store_SmtProp(p, prop) *
+              store_predata(data, clist, pcnt, ccnt)
+      Ensure exists clist' pcnt' ccnt' res,
+             make_prop2cnf_ret(make_predata(clist', pcnt', ccnt'), res) ==
+             prop2cnf_logic(prop, make_predata(clist, pcnt, ccnt)) &&
+             __return == res && res != 0 &&
+             store_SmtProp(p, prop) *
+             store_predata(data, clist', pcnt', ccnt')
+*/
+{
+  int res = 0;
+  /*@ store_SmtProp(p, prop)
+      which implies
+      exists t,
+      t == SmtPTID(prop) &&
+      data_at(&(p -> type), t) *
+      store_SmtProp'(p, prop)
+   */
+  switch (p->type) {
+    case SMTB_PROP: {
+      /*@ p@pre->type == SmtPTID(prop) && p@pre->type == 5 &&
+          store_SmtProp'(p, prop)
+          which implies
+          exists op lt rt y z,
+          prop == SmtB(op, lt, rt) &&
+          data_at(&(p -> prop.Binary_prop.op), SmtPBID(op)) *
+          data_at(&(p -> prop.Binary_prop.prop1), y) *
+          data_at(&(p -> prop.Binary_prop.prop2), z) *
+          store_SmtProp(y, lt) *
+          store_SmtProp(z, rt)
+       */
+      /*@ Given op lt rt y z
+       */
+      /*@ prop_cnt_inf_SmtProp(prop) <= pcnt
+          which implies
+          prop_cnt_inf_SmtProp(lt) <= pcnt &&
+          prop_cnt_inf_SmtProp(rt) <= pcnt
+       */
+      int p1 = prop2cnf(p->prop.Binary_prop.prop1, data);
+      int p2 = prop2cnf(p->prop.Binary_prop.prop2, data);
+      /*@ exists clist'' pcnt'' ccnt'',
+          pcnt'' >= 0 &&
+          store_predata(data@pre, clist'', pcnt'', ccnt'')
+       */
+      /*@ Given clist'' pcnt'' ccnt''
+       */
+      /*@ store_predata(data@pre, clist'', pcnt'', ccnt'')
+          which implies
+          data@pre != 0 && Zlength(clist'') == ccnt'' &&
+          prop_cnt_inf(clist'') <= pcnt'' &&
+          exists y'',
+            data_at(&(data@pre -> cnf_res), y'') *
+            data_at(&(data@pre -> prop_cnt), pcnt'') *
+            data_at(&(data@pre -> clause_cnt), ccnt'') *
+            sll_cnf_list(y'', clist'')
+       */
+      data->prop_cnt = data->prop_cnt + 1;
+      res = data->prop_cnt;
+      /*@ pcnt'' >= 0 && res == pcnt'' + 1
+          which implies
+          res != 0
+      */
+      /*@ data@pre != 0 && Zlength(clist'') == ccnt'' &&
+          prop_cnt_inf(clist'') <= pcnt'' &&
+          exists y'',
+            data_at(&(data@pre -> cnf_res), y'') *
+            data_at(&(data@pre -> prop_cnt), pcnt'' + 1) *
+            data_at(&(data@pre -> clause_cnt), ccnt'') *
+            sll_cnf_list(y'', clist'')
+          which implies
+          store_predata(data@pre, clist'', pcnt'' + 1, ccnt'')
+      */
+      /*@ prop_cnt_inf(clist'') <= pcnt''
+          which implies
+          prop_cnt_inf(clist'') + 1 <= pcnt'' + 1
+       */
+      clause_gen_binary(p1, p2, res, p->prop.Binary_prop.op,
+                        data) /*@ where clist = clist'', pcnt = (pcnt'' + 1),
+                                 ccnt = ccnt'', bop = op */
+          ;
+      break;
     }
-    return res;
+    case SMTU_PROP: {
+      /*@ p@pre->type == SmtPTID(prop) && p@pre->type == 6 &&
+          store_SmtProp'(p, prop)
+          which implies
+          exists op sub_prop y,
+          prop == SmtU(op, sub_prop) &&
+          data_at(&(p -> prop.Unary_prop.op), SmtPUID(op)) *
+          data_at(&(p -> prop.Unary_prop.prop1), y) *
+          store_SmtProp(y, sub_prop)
+      */
+      /*@ Given op sub_prop y
+       */
+      /*@ prop_cnt_inf_SmtProp(prop) <= pcnt
+          which implies
+          prop_cnt_inf_SmtProp(sub_prop) <= pcnt
+        */
+      int p1 = prop2cnf(p->prop.Unary_prop.prop1,
+                        data) /* where prop = sub_prop, clist = clist, pcnt =
+                                 pcnt, ccnt = ccnt */
+          ;
+      /*@ exists clist'' pcnt'' ccnt'',
+          pcnt'' >= 0 &&
+          store_predata(data@pre, clist'', pcnt'', ccnt'')
+      */
+      /*@ Given clist'' pcnt'' ccnt''
+       */
+      /*@ store_predata(data@pre, clist'', pcnt'', ccnt'')
+          which implies
+          data@pre != 0 && Zlength(clist'') == ccnt'' &&
+          prop_cnt_inf(clist'') <= pcnt'' &&
+          exists y'',
+            data_at(&(data@pre -> cnf_res), y'') *
+            data_at(&(data@pre -> prop_cnt), pcnt'') *
+            data_at(&(data@pre -> clause_cnt), ccnt'') *
+            sll_cnf_list(y'', clist'')
+       */
+      data->prop_cnt = data->prop_cnt + 1;
+      res = data->prop_cnt;
+      /*@ pcnt'' >= 0 && res == pcnt'' + 1
+          which implies
+          res != 0
+      */
+      /*@ data@pre != 0 && Zlength(clist'') == ccnt'' &&
+           prop_cnt_inf(clist'') <= pcnt'' &&
+           exists y'',
+             data_at(&(data@pre -> cnf_res), y'') *
+             data_at(&(data@pre -> prop_cnt), pcnt'' + 1) *
+             data_at(&(data@pre -> clause_cnt), ccnt'') *
+             sll_cnf_list(y'', clist'')
+           which implies
+           store_predata(data@pre, clist'', pcnt'' + 1, ccnt'')
+       */
+      /*@ prop_cnt_inf(clist'') <= pcnt''
+          which implies
+          prop_cnt_inf(clist'') + 1 <= pcnt'' + 1
+       */
+      clause_gen_unary(p1, res, data);
+      break;
+    }
+    case SMT_PROPVAR: {
+      /*@ p@pre->type == SmtPTID(prop) && p@pre->type == 7 &&
+          store_SmtProp'(p, prop)
+          which implies
+          exists var,
+          prop == SmtV(var) &&
+          data_at(&(p -> prop.Propvar), var)
+       */
+      res = p->prop.Propvar;
+      break;
+    }
+    default: {
+      // unreachable
+      /*@ Branch clear all
+       */
+    }
+  }
+  return res;
 }
